洛馬、波音搶攻以色列戰機、運輸直升機市場

編譯王光磊／綜合外電報導

美國軍聞網站「Breaking Defense」10日報導，美國軍工巨擘洛克希德馬丁公司與波音公司，日前雙雙赴以色列遊說自家產品，並就新一代戰機與重型運輸直升機採購案「正面對決」。

調整建軍方向 購買更多F-15

報導說，以色列空軍日前在高層建軍會議中，調整了建軍方向，決定購買更多F-15、延後成立第3支F-35中隊。主要原因在於F-35雖具「至關重要的匿蹤性能」，但以軍仍須更多其他「配備先進航電、能與F-35一起作戰且攜帶重型武器」的戰機。

為扭轉以軍高層計畫，洛馬特別派遣代表團赴以色列遊說，並力推自家F-35戰機與子公司塞考斯基研製的CH-53K「種馬王」重型直升機。

洛馬承諾2020年起F-35A降價

報導指出，以色列確實對具備最先進航電與匿蹤能力的F-35深具信心；洛馬也保證2020年起，每架F-35A價格將壓低至8000萬美元，進一步提升被視為「貴森森」的F-35的競爭力。此外，以國空軍也對具備短場起飛、垂直降落（STOVL）能力的F-35B表達「有興趣」。

不過，除了以軍建軍方向調整，波音提供的25架新款先進F-15採購案仍相當具吸引力，因其附帶條款可助以色列空軍升級現役的F-15I機隊。

盼以成為CH-53K首個海外客戶

在直升機方面，以色列空軍現役的23架CH-53重型運輸直升機，除預於2025年升級，洛馬也期待以方參與CH-53K採購，讓這款被批評為「史上最貴」的運輸直升機出現第1個海外用戶。然以軍對於CH-53K的高單價仍持審慎態度，也讓CH-47「有機可乘」，可望染指這一紙約20架的訂單。

以色列考慮延後擴大F-35I機隊計畫，讓洛馬大為緊張，甚至派代表團赴以遊說。圖為以軍F-35I。（達志影像／美聯社資料照片）

F-35I戰力強大，但以色列仍優先擴大採購F-15I戰機。（達志影像／美聯社資料照片）

洛馬期待以色列採購CH-53K重型運輸直升機，但其高昂價格讓人卻步。（達志影像／美聯社資料照片）

雖然以軍未曾採用CH-47，但其優異運輸效率仍讓以軍高層青睞。（達志影像／美聯社資料照片）